英國留學吹水區 2月號

簡介:
希望為各位喺英國留學嘅朋友開個位吹吓水、相認等等...同時希望提供少少英國留學嘅資訊。另外，仲有LIHKG 英國留學whatsapp group，有興趣請inbox

舊group2，3有興趣都請pm

資訊區:
俗稱[大台] UK Uni secret:

HK-UK Student Network

英國本土學生討論區

大學排名:
The Complete University Guide

QS

購物:
基乎所以生活所需二手用品都可以喺呢度搵到
租屋都得
Gumtree:

二手車 Autotrader:

Hot uk deals:

租屋:
Zoopla:

Rightmove:

問答區:

生活區:
Question: 同人夾屋住，rent+bills多數喺咩range？
ANS: 總結個人及身邊朋友既經驗，同人合租租金大約400至500英鎊一個月(視乎地區、大細、幾多個人夾) ；Studio租金則完全基於地區，中北部可以低至600英鎊，倫敦可以貴到3000英鎊一個月，bills 大約一個人50英鎊一個月(都係視乎地區、使用量、租住單位既類型等) ，以上數字均為個人建議，一切以閣下最後合約作準，本人不負任何法律責任。

Question: 第一次去英國 有咩要注意？
Ans: 第一次去英國帶少啲嘢去，啱啱好23kg就夠，基本上英國乜都有得賣。

IELTS:
Question: IELTS係咪必須?
ANS: 唔係，某d情況下，例如閣下UKAL 英文成績或HKDSE英文成績理想，可以獲得豁免。但請各位以你地既學校既要求作準。

Question: 普通ielts定係UKVI ielts？
ANS: 依家多數都需要UKVI，但詳細可以send個email俾uni問下。

最後
如有錯漏，請留言指正。會喺3月號post 改正，謝謝。

Ncl lm

有無人讀緊sussex media and communication

ielts 炒左writing 應唔應該照send 成績過去英國先？定直接再考過比較好？

想問Birmingham civil 點

sussex 留名

巴打writing幾多 我其他都7得writing5.5 屌你老母

去英國留學淨係同返香港人玩您地醜唔醜
成日屈9人排外，明明就自己一句英文都唔敢講

睇人，大部分人係咁，亦有例外

有部份香港人甚至歧視你唔同返香港人玩

係咪即係international year one?

係咪讀一年foundation就上degree year 1?
我第一年會住宿舍 驚識唔到人變毒撚

超多 之後話你扮撚晒野

Brunel垃圾大學

冇撚有錯，日日講中文，嚟咗英國大半年啲英文仲係好似pat屎咁

有冇人讀strathclyde, Manchester or Coventry ？諗緊讀邊間好

唔使諗 依3間一定係Manchester

英國有冇啲ig好似PND嗰啲咁？介紹食物，地方

Nottingham Sheffield Newcastle Cardiff Southampton 大家會點排

下星期交dissertation

Durham

Man啦

Uwe讀測量點睇

Liverpool LM

笑已不語

睇你讀乜9

Media

rubbish

點解 咁邊間好

Upper sixth

有冇Sheffield Hallam o既巴打係到

大家點睇birmingham city university

唉 如果下年同人一齊租屋要睇清楚岩唔岩自己 同埋慎選flatmate

Manchester一年不如一年
Warwick > Birmingham > Manchester

2.2就去返工罷

Poor attendance 其實會唔會fail? Given that both uni policy and subject policy 都冇話有penalty 但都話要100% attendance

最少要過80%

Because of the Visa?